Title: Die BILD und Nacktheit in der Kunst
Date: 2012-08-23 13:07
Author: marvin
Category: Uncategorized
Slug: die-bild-und-nacktheit-in-der-kunst

![Joan Jonas - Mirror piece I 1969]({static}/images/5822573912_917b811d43_o.jpg)

Ich freue mich einfach jedes mal wenn die BILD über Kunst schreibt.
Selten lassen sie ein Schenkelklopfer aus. Die "Zeitung" die berühmt ist
für ihre frivolen Sprüche unter nackten Frauen hält bei Anderen den
moralischen Finger besonders hoch. In diesem Fall geht es um die
Ausstellung "[12
Rooms](http://www.ruhrtriennale.de/de/programm/produktionen/12-rooms/)"
in Essen. Eine Ausstellung in der es um Performance-Art geht mit
"Größen" wie Marina Abramović oder auch Damien Hirst. Die BILD griff
sich das Werk von Joan Jonas raus in der eine nackte Frau ihren Körper
mit einem kleinen Spiegel betrachtet. Die BILD fragt zu dem Werken Jonas
und Abramovićs wie folgt:

> "Eine Peepshow unter dem Deckmantel der Kunst?"  
>  <cite>BILD</cite>

Eine Peepshow scheint alles zu sein was den BILD-Redakteuren einfällt.
Dazu befragen sie natürlich auch die Performer:

> "Und wie empfinden die lebendigen Objekte, so derart entblößt
> angestarrt zu werden? Die Kunst-Studentinnen schweigen, denn sie
> verstehen sich als ein stummes Gesamtkunstwerk..."  
>  <cite>BILD</cite>

Und das Bild des entrückten Künstlers wird bewahrt.

Manchmal bekomme ich Angst das dieses Druckerzeugnis wirklich der
Spiegel der deutschen Gesellschaft ist, was sie selber von sich
behaupten. Ein weiteres Highlight sind die BILD-Leser dich sich als
Kunstkritiker versuchen:

![650175]({static}/images/650175.jpg)

Weltklasse!

([via](http://www.bild.de/regional/ruhrgebiet/ausstellung/peep-show-im-museum-25781366.bild.html))

**Update**: Hier noch mehr Kommentare von BILD-Lesern...

![650804]({static}/images/650804.jpg)

